邵家臻通波仔 留醫ICU

邵家臻通波仔 留醫ICU

邵家臻昨晚完成通波仔後，被送入深切治療部觀察。司徒韋桐攝

【本報訊】佔中案中被判入獄8個月的立法會社福界議員邵家臻，上周三判刑後還押荔枝角收押所，翌日因血壓偏高送往伊利沙伯醫院覊留病房留醫，昨日留醫第九日，獲安排做俗稱「通波仔」的冠狀動脈介入治療手術。手術後躺在病床上的邵家臻精神不俗，並向在場記者表示「手術成功，唔使擔心」，目前在心臟科深切治療部（ICU）觀察。

相關新聞：挑戰煽惑定罪 三子提上訴 陳健民 戴耀廷 就刑期一併申請

手術成功 須續觀察

49歲的邵家臻同時是浸會大學社會工作系講師，他2012年前已確診因為遺傳而患有糖尿病，並在佔中案判刑前，因糖尿上眼而兩度入院做手術治療；他另有濕疹及膽固醇超標問題。上周四，他在荔枝角收押所度過一夜之後，接受身體檢查時發現血壓較高，被送院檢查。之後其議員辦事處表示，邵因心律不正及肚屙而送院，留院期間，邵曾被推出病房往放射診斷部檢驗，當時他向記者豎起兩隻拇指，精神尚算不俗。據了解，醫生亦在他身上貼了量度心律的裝置作觀察。

昨午邵家臻在數名懲教署及醫護人員陪同下，在伊利沙伯醫院心臟中心做通波仔手術，至晚上8時許完成手術。

■記者司徒韋桐

上一則
上一則
挑戰煽惑定罪 三子提上訴 陳健民 戴耀廷 就刑期一併申請

下一則
下一則
為同志證婚被捕 牧師申覆核

挑戰煽惑定罪 三子提上訴 陳健民 戴耀廷 就刑期一併申請

仆街仔 遲下搵大陸醫做撚死你班反對派合法殺人

一坐監就周身病痛又可以用盡資源又可以唔使係監倉坐一舉幾得，訓多一陣醫院又話坐完喇咁判黎根本無作用

住院期間係咪會撳停個服刑 等佢返倉先再計？
如果一路計 有鼓勵長期病患者用犯法醫病之嫌